**Dreipunkteschätzung für Transaktion**

Aus Erfahrung kommt unser Team an manchen Tagen nicht all zu weit. Daher ist die Pessimistische Schätzung mehr als das doppelte vom optimalen und die realistische Schätzung der ungefähr der Mittelwert. Manchmal gibt es auch Tage an denen unser Team pause braucht daher rechnen wir mit verhältnismässig langen Arbeitsdauern.

Dreipunkteschätzung (pessimistisch 4, realistisch 2.5, optimistisch 1.5)

e= (pessimistisch + realistisch * 4 + optimistisch)/6

Was uns für Erwartung e = 2.583 Tage berechnet.

Wir glauben aber, dass wir schätzen anhan der Erwatrung e und unsere Eigene Erfahrungen, dass **ca. 3 Tagen **brauchen werden.


